%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{./voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Optimalisatie van Computer Vision en Automatische Bijtraining voor Dimensioneringssystemen}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Xander Danckaert}
\email{xander.danckaert@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Vic Degraeve]{V. Degraeve (Optioryx, \href{mailto:vic@optioryx.com}{vic@optioryx.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Computer Vision, Dimensionering, trainen}

\begin{document}

\begin{abstract}
  In magazijnomgevingen is het meten van objecten met behulp van dimensioneringssystemen essentieel voor een efficiënte werking. De optimalisatie van computer vision-algoritmes en de ontwikkeling van een systeem dat automatisch bijgetraind kan worden met data die tijdens het gebruik van een applicatie verzameld wordt is om deze reden geen overbodige luxe. Deze paper onderzoekt hoe het reeds geïmplementeerde algoritme robuuster gemaakt kan worden zodat het betrouwbare dimensieschattingen genereert, zelfs wanneer de ingevoerde data van mindere kwaliteit is. Ook wordt gekeken naar de mogelijkheid om dit systeem te integreren als een stand-alone applicatie op een heftruck. De centrale onderzoeksvraag is: hoe kunnen computer vision-algoritmes worden geoptimaliseerd en automatisch worden bijgewerkt om dimensioneringssystemen nauwkeuriger en flexibeler te maken? Het doel is om een werkend model te ontwikkelen dat toepasbaar is in \textit{real-life} magazijnomgevingen. De methodologie omvat een analyse van reeds bestaande algoritmes, het ontwikkelen van een trainingsapplicatie en het testen van het systeem in verschillende omgevingen. Verwachte resultaten zijn een robuuster algoritme, een semi-geautomatiseerde trainingsapplicatie en een prototype dat geïntegreerd kan worden op een mobiele telefoon en uiteindelijk een heftruck. Deze bachelorproef biedt waarde voor bedrijven door de efficiëntie te verhogen, de kosten te verlagen en dimensioneringssystemen flexibeler te maken voor dagelijks gebruik.
  
\end{abstract}
\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}